\textit{Calculatrice autorisée} \raisebox{-0.5\totalheight}{\includegraphics[scale=0.05]{calculatrice.png}}
\begin{enumerate}
  \item \textit{Avec la calculatrice effectuer la division euclidienne de $456$ par $14$.\\
  Écrire l'égalité qui traduit cette division euclidienne.}



  \dotfill

  Le nombre $456$ est-il un multiple de $14$. Justifier.
  
  $$456=18\times 32+8$$


  \item \textit{En utilisant les critères de divisibilité, dire si le nombre $18~567$ est un multiple de $3$.\\ Justifier.}
  
  On a : $$1+8+5+6+7= 27$$
  Comme la somme des chiffres est divisible par $3$, alors le nombre $18~567$ est un multiple de $3$.\\
  


\end{enumerate}